## Улучшение UX

### Оценка по атрибутам
#### Распознаваемость соответствия

Заходя на наш сайт, новый пользователь может наблюдать страницу авторизации с кратким описанием приложения. Таким образом пользователь не может определить пригодность ресурса, а также сделать первоначальные выводы, 
подходит ли система для его потребностей.

#### Обучаемость

После входа в систему пользователь сразу видит средства управления заметками, что позволяет ему начать эффективно создавать, редактировать и пользоваться заметками.

#### Используемость (операбельность)

Сайт имеет все необходимые компоненты управления заметками, реализованных через кнопки и нажатия на правую кнопку мыши.
Кнопки названы в соотсветствии с операцией, которую они выполняют, а нажатия правой кнопки позволяют редактировать теги. Так же плиточная компоновка заметок позволяет пользователю увидеть большее количество заметок.

#### Защита от ошибок пользователя

В приложении реализована валидация во всех основных формах: регистрация, авторизация, создание/редактирование заметки.
В случае неверно ввёдённых данных, пользователь получает сообщение, содержащее техническую информацию о произошедшей ошибке. 

#### Эстетика GUI

Общий стиль для графических компонентов выбран неудачно и не обеспечивает пользователю приятное взаимодействие с сайтом. Cтоит отметить серую цветовую гамму основных страниц, что позволяет пользователю комфортнее работать в темное время суток. Однако на странице содержатся элементы, которые выбиваются из общего стиля сайта. Также превью заметки перегружено информацией о времени её создания с точностью до секунды.

#### Доступность

Большой размер кнопок и элементов, а так же их цветовая гамма делает сайт комфортнее для слабовидящих людей. 

### Пути улучшения UI/UX

- Добавление превью работы с системой на странице авторизации.
- Изменение стиля графических компонентов на менее угловатый.
- Изменение цветовой гаммы основных страниц.
- Упрощение формата времени создания заметки.
- Изменение содержимого сообщения об ошибке на более интерпретируемое человеком.

### Тикеты
- Изменение цветовой гаммы на более яркую - [LN-4007]
 [До](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704956158498045962/unknown.png?width=634&height=671) / [После](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704956591753003109/unknown.png?width=550&height=672);
- Изменение стиля графических компонентов - [LN-4008] [До](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704825053707108486/unknown.png) / [После](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704825138792628294/unknown.png);
- Изменение содежимого сообщения об ошибке - [LN-4006] [До](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704970022400950385/unknown.png) / [После](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704970213376131122/unknown.png);
- Изменение формата времени на заметке - [LN-4009] [До](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704967251664830474/unknown.png) / [После](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704967409122934824/unknown.png);
- Добавить информацию о системе для неавторизованных пользователей -  [LN-4010] [До](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704966717205512232/unknown.png?width=1315&height=672) / [После](https://media.discordapp.net/attachments/671759947650039811/704964779441127454/unknown.png?width=895&height=440);
